
                      No es ningún problema defender la Guerra por el Planeta de los Simios de Matt Reeves como una aventura íntima y épica y una de las mejores películas del verano. Pero primero vamos a elogiar la actuación histórica de Andy Serkis como el líder simio César. El actor británico creó el papel en Rise of the Planet of the Apes de 2011, dirigida por Rupert Wyatt, y en 2014, Dawn of the Planet of the Apes, dirigida por Reeves. Ahora juega con el carismático chimpancé, un líder de monos nacido, otra vez con un poder resonante y un sentimiento profundo que es casi shakesperiano. Oscar, mantente ocupado: Serkis se merece el oro. Sí, él es tan bueno.
        
            